【要愛唔要錢】為愛棄億萬家產繼承權 大馬富家女：我要的是關心

馬來西亞富豪邱繼炳女兒不理父親反對，嫁給加勒比海地區出世的數據科學家，並放棄承繼父親的4億新加坡元(約23億港元)財產。她的行為惹來不少網民批評，她反擊指她需要的是父母的關心，並非錢財。

34歲安杰利娜(Angeline Francis Khoo)是邱繼炳與前馬來西亞小姐冠軍蔡秀萍(Pauline Chai) 所生的女兒。不少網民批評安杰利娜的所為，又指她在父母離婚訴訟中偏幫母親。安杰利娜澄清在2008年結婚時父親已與她斷絕關係，父母4年後才展開離婚訴訟。她回應網民時說：「你們第一時間想到的是『達成協議』，但對我來說，這不像是正常的父女關係，或者我們有不同的經歷，我們有不同的世界觀」。

被問到知不知道父親的財富有多豐厚時，安杰利娜反指子女知道父母的財產是很奇怪的事。

安杰娜上周接受英國傳媒訪問時，自揭為嫁給父親反對的人要放棄承繼家產，不少網民直指她愚昧，亦有網民嘲諷她的丈夫是孟加拉人。現為時裝設計師的安杰利娜在牛津大學讀書時認識現時丈夫弗朗西斯，兩人結婚時父親拒絕給予祝福，邱家當時亦沒有人出席婚禮，父女一直冷戰至今。

蔡秀萍是1969年大馬小姐，與邱繼炳結婚43年，育有5名子女，她2013在英國法院入稟申請離婚，法庭下令邱繼炳需付6,400萬英鎊(6.4億港元)贍養費。

新加坡stomp網／馬來西亞光華網／中國報

唔要老豆老母錢就要受評擊
好難怪全世界都用錢做評定一個人身分既標準

批評 關佢地咩事

標準同價值觀一樣各有唔同，現時網路發達先會有唔同聲音，其實又係一種正常現象。

幾撚型

連登仔仲有咩可以挑剔

入黎睇下連登仔幾垃圾